載71人客機莫斯科墜毀 機員乘客生死未卜

真係咁邪?

An-148（烏克蘭語：Антонов Ан-148）是一款由安托諾夫設計局設計的支線客機，於2004年12月17日首飛，並於2006年12月取得飛行認證。2009年6月2日進行了首次商業飛行。 An-148啟動客戶為哈薩克斯坦Scat航空公司（7架，用以取代老齡的An-24）；伊留申財政公司（34架）；俄羅斯國家航空公司（18架）；俄羅斯波萊特航空公司（10架）；俄羅斯政府官方航空運輸公司（6架）；古巴政府（3架）。單機價格2500萬美元，項目研製費用為3億美元。此飛機（注冊號為P-672）亦為朝鮮民主主義人民共和國最高領導人金正恩的私人飛機。